


# Ejercicio 2
A) Demostrar la siguiente propiedad

Considerar la siguiente definición:
```
data AB a = Nil | Bin (AB a) a (AB a)

const :: a -> b -> a
{C}   const = (\x -> \y -> x)

altura :: AB a -> Int
{A0}   altura Nil = 0
{A1}   altura (Bin i r d) = 1 + max (altura i) (altura d)

zipAB :: AB a -> AB b -> AB (a,b)
zipAB Nil _ = const Nil
{Z0}   zipAB Nil = const Nil
{Z1}   zipAB (Bin i r d) = \t -> case t of
         Nil         -> Nil
         Bin i' r' d' -> Bin (zipAB i i') (r, r') (zipAB d d')

{LEMA}∀t::AB a. altura t≥0
```

Queremos ver que
```
∀t::AB a. ∀u::AB a. altura t≥altura(zipAB t u)
```
defino
P(t) =  ∀u::AB a. altura t≥altura(zipAB t u)

Hacemos induccion estructural en t, desplegando definiciones y propiedades hasta probar que la implicacion es verdadera.
No copiamos ∀u::AB a. en cada paso, pero sabemos que esta.

Caso base t = Nil
```
 altura Nil ≥ altura(zipAB Nil u)
 0 ≥ altura(zipAB Nil u)           {A0}
 0 ≥ altura(const Nil u)           {Z0}
 0 ≥ altura((\x -> \y -> x) Nil u) {Const}
 0 ≥ altura((\y -> Nil) u)         {B}
 0 ≥ altura(Nil)                   {B}
 0 ≥ 0                             {A0}
 True                              {Int}
```

Caso inductivo t = Bin i r d

HI : ∀i,d::AB a. P(i) ∧ p(d)

QVQ vale P(Bin i r d)



altura (Bin i r d) ≥ altura(zipAB (Bin i r d) u)
 1 + max (altura i) (altura d) ≥ altura(zipAB (Bin i r d) u)

 Por extensionalidad u = Nil o u = Bin (i2 r2 d2) 

Vemos si vale en el caso de u = Nil
```
 1 + max (altura i) (altura d) ≥ altura(zipAB (Bin i r d) Nil)
 1 + max (altura i) (altura d) ≥ altura(Nil)                    {Z1 + B}
 1 + max (altura i) (altura d) ≥ 0                              {A0}
 1 + max (altura i) (altura d) ≥ 0                              {LEMA}
```

(... justificacion REBOLUDA TRIVIAL)

Veamos el caso en el que u = Bin i2 r2 d2

```
 1 + max (altura i) (altura d) ≥ altura(zipAB (Bin i r d) Bin (i2 r2 d2) )
 1 + max (altura i) (altura d) ≥ altura(Bin (zipAB i i2) (r, r2) (zipAB d d2))       {Z1 + B}
 1 + max (altura i) (altura d) ≥ 1 + max (altura (zipAB i i2)) (altura (zipAB d d2)) {A1}
max (altura i) (altura d) ≥ max (altura (zipAB i i2)) (altura (zipAB d d2)) {Int}
```
Separo max (altura i) (altura d) en casos. 

Caso max (altura i) (altura d) = (altura i)
(altura i) ≥ max (altura (zipAB i i2)) (altura (zipAB d d2))

Por HI vale que altura i ≥ altura(zipAB i i2). Luego, como altura i ≥ altura d ⟹ altura i ≥ altura zibAB(d d2) por HI en d.

Caso max (altura i) (altura d) = (altura d)
(altura d) ≥ max (altura (zipAB i i2)) (altura (zipAB d d2))

Por HI vale que altura d ≥ altura(zipAB d i2). Luego, como altura d ≥ altura i ⟹ altura d ≥ altura zibAB(i i2) por HI en i.

Entonces probamos que vale para u = Bin i2 r2 d2 -> Probamos P(Bin i r d)

b)

                                ___________________(ax)_________________(ax)
                                Γ,(ρ ∧ σ) ⊢ (ρ ∧ σ)  Γ,(ρ ∧ σ) ⊢ (ρ ∧ σ)
                                 _____________(∧e2) ________________(∧e1)           ____________________(ax)
                                    Γ,(ρ ∧ σ) ⊢ σ  Γ,(ρ ∧ σ) ⊢ ρ                    Γ,(ρ ∧ τ) ⊢ (ρ ∧ τ)
                                     __________________________(∧i)                 _______________________(∧e2)
                                      Γ,(ρ ∧ σ) ⊢ (σ ∧ ρ)                           Γ,(ρ ∧ τ) ⊢  τ 
    _______________________(ax)       _________________________(vi1)                __________________________(∨i2)
    Γ ⊢ ((ρ ∧ σ) ∨ (ρ ∧ τ))           Γ,(ρ ∧ σ) ⊢ ((σ ∧ ρ) ∨ τ)                     Γ,(ρ ∧ τ) ⊢ ((σ ∧ ρ) ∨ τ)   
_______________________________________________________________________________________________________________________ (∨e)
   Γ = ((ρ ∧ σ) ∨ (ρ ∧ τ))  ⊢ ((σ ∧ ρ) ∨ τ)
    ______________________________________________(⟹i)
     ⊢((ρ ∧ σ) ∨ (ρ ∧ τ)) ⇒ ((σ ∧ ρ) ∨ τ)
    

τ ::= ··· | AT(τ)
M ::= ··· | TNil_τ | Tern(M, M, M, M) | foldAT M ▷ TNil ⇝ M; Tern(x, ri, rm, rd) ⇝ M

▪ AT(τ) es el tipo de los árboles ternarios con nodos de tipo τ.

▪ TNil_τ es un árbol ternario vacío que admite valores de tipo τ.

▪ Tern(M₁, M₂, M₃, M₄) es un árbol ternario con raíz M₁ e hijos M₂, M₃ y M₄.

▪ foldAT M₁ ▷ TNil ⇝ M₂; Tern(x, ri, rm, rd) ⇝ M₃ es el esquema de recursión estructural para árboles
   ternarios, donde las variables x, ri, rm y rd se ligarán a la raíz y los resultados de la recursión sobre
   los hijos izquierdo, medio y derecho del árbol M₁ respectivamente.

a)Reglas de tipado:

    ___________(Tnil_τ)
     Γ ⊢ TNil_τ : AT(τ) 


    Γ ⊢ M1 : t   Γ ⊢ M2,M3,M4: AT(t)
    _______________________________(Tern)
    Γ ⊢ Tern(M1,M2,M3,M4) : AT(τ) 

      Γ ⊢ M1 : AT(t)     Γ ⊢ M2 : σ   Γ, x:t, ri,rm,rd:σ ⊢  M3:σ
    ___________________________________________________________________(Fold)
    Γ ⊢ foldAT M₁ ▷ TNil ⇝ M₂; Tern(x, ri, rm, rd) ⇝ M₃ : σ


b)
    V ::== ...|Tnil_t, Tern(V,V,V,V)

    Reglas tern
    Tern(M,N,O,P) -> Tern(V,N,O,P)  {tern1}
    Tern(V,N,O,P) -> Tern(V,V,O,P)  {tern2}
    Tern(V,V,O,P) -> Tern(V,V,V,P)  {tern3}
    Tern(V,V,V,P) -> Tern(V,V,V,V)  {tern4}

    Reglas fold

    Para garantizar determinismo agrego esta regla:
    M -> M' 
    _______________________________________________________________________________________________ {e-fold}
    foldAT M ▷ TNil ⇝ N; Tern(x, ri, rm, rd) ⇝ O -> foldAT M' ▷ TNil ⇝ N; Tern(x, ri, rm, rd) ⇝ O
    
    foldAT Tnil_t ▷ TNil ⇝ N; Tern(x, ri, rm, rd) ⇝ O -> N {foldCasoNilt}
    foldAT Tern(V1,V2,V3,V4) ▷ TNil ⇝ N; Tern(x, ri, rm, rd) ⇝ O -> O {x:=V1,
                                                                       ri:= foldAT V2(...)
                                                                       rm:= foldAT V3(...)
                                                                       rd:= foldAT V4(...)} {foldCasoTern}


    (λt: AT(Nat). foldAT t TNil → False; Tern(x, ri, rm, rd) → isZero(Pred(x))) Tern(1, TNil_Nat, TNil_Nat, TNil_Nat) -> {b}
    foldAT t TNil → False; Tern(x, ri, rm, rd) → isZero(Pred(x)) {t := Tern(1, TNil_Nat, TNil_Nat, TNil_Nat)}         -> 
    foldAT Tern(1, TNil_Nat, TNil_Nat, TNil_Nat) TNil → False; Tern(x, ri, rm, rd) → isZero(Pred(x))                  -> {foldCastoTern}
    isZero(Pred(x)) {x := 1, ri := foldAT TNil_Nat(...), rm := foldAT TNil_Nat(...), rd := foldAT TNil_Nat(...)}      -> 
    isZero(Pred(Succ(Zero)))                                                                                          -> {E-PredSucc}
    isZero((Zero))                                                                                                    ->  {E_isZero0}
    True                                                                                                              ->  


    mapAT_σ_t = λt:AT(σ). λf:(σ -> t). foldAT M ▷ TNil ⇝ Tnil; Tern(x, ri, rm, rd) ⇝ Tern (f x, ri, rm, rd)
